# Список ключевых слов

![](../assets/images/demo.quick_adjust.gif)

## Операции с ключевыми словами

![](../assets/images/ListOfKeywords/btns.png)

1. Наведите курсор на каждое ключевое слово, чтобы отрегулировать каждое из них по отдельности.
2. Если вы хотите, чтобы кнопки находились справа от ключевых слов, вы можете включить эту функцию в [стиле темы](/ru/ThemeStyle.md#Темы-оформления).

## Перетаскивание для сортировки

Вы можете перетаскивать ключевые слова левой кнопкой мыши и перемещать их в нужное место.

> Если после перетаскивания ключевых слов в поле ввода WebUI появляется двойное изображение, возможно, у вас установлены плагины перевода, такие как DeepL или другие.

## Регулировка веса

![](../assets/images/ListOfKeywords/weight.png)

1. Вы можете ввести число в поле ввода веса или нажимать кнопки «+» и «-» слева и справа для регулировки.
2. Вес может иметь до 6 знаков после запятой и увеличиваться или уменьшаться на 0,1 по умолчанию.
3. Вы можете нажать кнопку «скобки», чтобы добавить или удалить скобки для ключевых слов.

## Вставка символа новой строки

![](../assets/images/ListOfKeywords/wrap.png)

Нажмите кнопку «новая строка», чтобы вставить символ новой строки после текущего ключевого слова.

## Перевод на английский язык

![](../assets/images/ListOfKeywords/english.png)

Если текущее ключевое слово не на английском языке, вы можете нажать кнопку «перевести на английский язык», чтобы перевести его на английский язык.

## Копирование ключевых слов

![](../assets/images/ListOfKeywords/copy.png)

Нажмите кнопку «копировать», чтобы скопировать текущее ключевое слово в буфер обмена.

## Добавление в избранное/удаление из избранного

![](../assets/images/ListOfKeywords/favorite.png)

1. Нажмите кнопку «добавить в избранное», чтобы добавить текущее ключевое слово в избранное.
2. Если текущее ключевое слово уже добавлено в избранное, нажмите кнопку «добавить в избранное», чтобы удалить его из избранного.

## Отключение ключевых слов

![](../assets/images/ListOfKeywords/disable.png)

1. Нажмите кнопку «отключить», чтобы отключить текущее ключевое слово.
2. Если текущее ключевое слово уже отключено, нажмите кнопку «отключить», чтобы включить его.
3. Отключенные ключи не будут добавляться в поле ввода WebUI и могут быть включены по мере необходимости.
4. Можно отключить/включить функцию путем двойного щелчка по ключевому слову.

## Перевод на локальный язык

![](../assets/images/ListOfKeywords/local_language.png)

Нажмите кнопку «перевести на локальный язык», чтобы перевести текущее ключевое слово на локальный язык.

## Подсветка ключевых слов

![](../assets/images/ListOfKeywords/highlight.png)

![](../assets/images/demo.keyword_detection.gif)

1. Ключевые слова Lora, LyCORIS, Textual Inversion будут подсвечены.
2. Если Lora, LyCORIS отсутствуют в вашем списке моделей, они будут мигать, чтобы предупредить вас.
3. Для ключевых слов Lora, LyCORIS, Textual Inversion перевод не будет производиться из интернета, а будет браться из локального файла nfo в «Civitai Assistant».

## Подсветка ключевых слов в поле ввода WebUI

![](../assets/images/ListOfKeywords/highlight_input.png)

Когда вы наводите курсор на ключевое слово, оно будет подсвечиваться в поле ввода WebUI.